警問被捕者對攬炒十步看法

節錄

警問被捕者對攬炒十步看法

【本報訊】警方前日以涉違反港版國安法「顛覆國家政權罪」瘋狂搜捕53人，除被捕人士中年紀最大的美籍人權律師兼民主動力司庫關尚義（John Clancey）已於昨凌晨悄悄獲釋，其他被捕人士在扣留近40小時後昨晚陸續獲釋，暫未有人被起訴。獲釋的都是初選候選人，他們對被捕莫名其妙，形容行動非常荒謬，更有被捕人士透露拘押期間反覆被警方要求「錄影會面」，警方更展示戴耀廷去年4月發表的〈真攬炒十步〉文章，問及其看法及是否參與其中，同時亦圍繞資金等問題盤問。

據知獲釋各人暫時各准以三萬元保釋、並且被沒收旅遊證件、半年內不得離港，下月要報到。昨晚8時半起，被捕人士陸續獲釋。

沙田區議員岑子杰獲釋後對被捕感到憤慨，「究竟拉我係咪好荒謬？我只係覺得由拉黎智英嗰刻已經夠荒謬！」。。。。。。。。。

■黃碧雲及岑子杰昨獲准保釋後相擁。

暫無人被落案

立法會前議員朱凱廸指，扣查期間曾進行五、六次錄影會面，每次都涉及不同問題。他形容如果被控，就是將「民主」二字放在法庭上審判。另有被捕人士稱，警方調查期間展示不少facebook截圖要求回應；其中有關戴耀廷去年發表、被指是今次初選顛覆「罪證」的〈真攬炒十步〉文章，截圖日子顯示是去年8月5日，認為警方「處心積慮」拘捕民主派。另有被捕人士指，警方錄口供期間多次提及「Plan B」、民研、民動及戴耀廷，包括詢問是否知道甚麼是Plan B、資金來源等，擔心「打壓網」會進一步擴大，認為需要再作評估及應對。

荃灣區議員岑敖暉亦指控罪非常荒謬，「心入面覺得有啲好笑」，在警署三次錄影會面中，警方多次強調因他參與初選，而涉嫌干犯「顛覆國家政權」，他對此感到不解，不明白兩者為何被畫上等號。

立法會前議員涂謹申直言，「。。。。。。

中西區區議員梁晃維指政府打壓屬意料之內，認為今次拘捕行動證明政權是要將民主聲音趕盡殺絕。

黑警永遠係人民公敵

屌，成班藍屍除咗褲都要著返

顛覆咁大罪點解唔即刻告仲要有得保釋

唔保釋係咪會提堂，然後裁判官又會話控罪嚴重需要還柙？

人雖無罪，但懷賓有罪。

做咩唔問係咪收左外國錢呢d 弱智問題

我冇野講

如果咁啱有一個拒絕保釋係咪要即時開庭

其實純粹搵個藉口收晒呢班人passport

個個月都有反對派領袖流亡 太肉酸落中共面

中共接受唔到要禁呢班人出境

又話國安法冇得保釋嘅

利申藍絲

其實佢零成本

直接用國安法踢上法庭一定還押

反正美國嗰邊biden 已經搞掂左

問埋啲唔等洗丶唔拉更嘅問題，有咩睇法

冇嘢講丶冇睇法，要見律師

咪就係，吹到咁大罪連charge都冇落

兵不厭詐!!

黃碧雲咁撚開心？

純綷扣哂旅行證件 無得好似許勇咁走